

#+TITLE: Analysis I und Lineare Algebra f端r Ingenieurwissenschaften \large @@latex: \\@@ Hausaufgabe 10 - Al-Maweri 13
#+AUTHOR: Daniel Geinets (453843), Christopher Neumann (409098), Dennis Schulze (458415)

#+LATEX_CLASS_OPTIONS: [a4paper, 11pt]

#+LATEX_HEADER: \usepackage{braket}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[AUTO]{babel}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[dvipsnames]{xcolor}

#+LATEX_HEADER: \definecolor{BG}{RGB}{28, 20, 8}
#+LATEX_HEADER: \definecolor{FG}{RGB}{60, 140, 0}

#+LATEX_HEADER: \pagecolor{BG}
#+LATEX_HEADER: \color{FG}

#+LANGUAGE: de

#+LATEX: \setcounter{secnumdepth}{0}
#+LATEX: \newcommand{\tuple}[1]{\left(#1\right)}
#+LATEX: \newcommand{\R}{\mathbb{R}}
#+LATEX: \newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
#+LATEX: \newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
#+LATEX: \newcommand{\N}{\mathbb{N}}
#+LATEX: \newcommand{\C}{\mathbb{C}}

#+LATEX: \makeatletter
#+LATEX: \renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
#+LATEX:   \hskip -\arraycolsep
#+LATEX:   \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
#+LATEX:   \array{#1}}
#+LATEX: \makeatother

\pagebreak

* Aufgabe 1
** a)
z.z.:

\begin{equation*}
    \forall n \in \N, \sum_{k = 1}^{n} 2 k^3 = \frac{n^2(n+1)^2}{2}
\end{equation*}

IA: Es gilt f端r $n = 0$

\begin{equation*}
    \sum_{k = 1}^{0} 2 k^3 = 0 = \frac{0^2(0+1)^2}{2}
\end{equation*}

IV: Es gelte f端r ein festes beliebiges $n \in \N$

\begin{equation*}
    \sum_{k = 1}^{n} 2 k^3 = \frac{n^2(n+1)^2}{2}
\end{equation*}

IB: Dann gilt

\begin{equation*}
    \sum_{k = 1}^{n+1} 2 k^3 = \frac{(n+1)^2(n+2)^2}{2}
\end{equation*}

IS: Es gilt

\begin{align*}
    \sum_{k = 1}^{n+1} 2 k^3 &= \sum_{k = 1}^{n} 2 k^3 + 2(n+1)^3 \\
    &= \frac{n^2(n+1)^2}{2} + 2(n+1)^3 \\
    &= \frac{n^2(n+1)^2 + 4(n+1)^3}{2} \\
    &= \frac{n^2(n+1)^2 + (4n + 4)(n+1)^2}{2} \\
    &= \frac{(n^2 + 4n + 4)(n+1)^2}{2} \\
    &= \frac{(n + 2)^2(n+1)^2}{2}
\end{align*}

Damit gilt f端r alle $n \in \N$

\begin{equation*}
    \sum_{k = 1}^{n} 2 k^3 = \frac{n^2(n+1)^2}{2}
\end{equation*}

** b)
Es gilt

\begin{align*}
    \int_{0}^{a} 2 x^3 dx &=
        \lim_{n \rightarrow \infty}
            \sum_{i=1}^{n} 2\tuple{(i-1)\frac{a}{n}}^3 \frac{a}{n} \\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty}
            \tuple{\frac{a}{n}}^4 \sum_{i=1}^{n} 2(i-1)^3 \\
    &\overset{i=k+1}{=} \lim_{n \rightarrow \infty}
            \tuple{\frac{a}{n}}^4 \sum_{k=0}^{n} 2k^3 \\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty}
            \tuple{\frac{a}{n}}^4 \sum_{k=1}^{n} 2k^3 \\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty}
            \tuple{\frac{a}{n}}^4 \cdot \frac{n^2(n+1)^2}{2} \\
    &= \lim_{n \rightarrow \infty}
            \frac{a^4 (n^4 + 2n^3 + n^2)}{2 n^4} \\
    &= \frac{a^4}{2} \lim_{n \rightarrow \infty}
            \frac{n^4 + 2n^3 + n^2}{n^4}
        \overset{\text{GWS}}{=} \frac{a^4}{2}
\end{align*}

* Aufgabe 2
** a)
\begin{equation*}
	\int (3x^{-2} + 4e^{-3x}) dx = -3x^{-1} - \frac{4}{3}e^{-3x} + c, \forall c \in \mathbb{R}
\end{equation*}

** b)
\begin{align*}
	\int_1^e x\ln(x) dx &= \frac{1}{2}x^2 \cdot \ln(x) - \int \frac{1}{2}x^2 \cdot \frac{1}{x} dx \\
				    &= \frac{1}{2}x^2 \cdot \ln(x) - \int \frac{1}{2}x dx \\
				    &= \frac{1}{2}x^2 \cdot \ln(x) - \frac{1}{4}x^2 \; \bigg|_{1}^{e} \\
				    &= \left(\frac{1}{2}e^2 \cdot 1 - \frac{1}{4}e^2\right) - \left(\frac{1}{2} \cdot 0 - \frac{1}{4}\right) \\
				    &= \frac{1}{4}e^2 + \frac{1}{4}
\end{align*}

** c)
\begin{align*}
	\int e^x \sin(x) dx &= e^x \sin(x) - \int e^x \cos(x) dx \\
				   &= e^x \sin(x) - e^x \cos(x) - \int e^x \sin(x) dx \\
	\Leftrightarrow 2\int e^x \sin(x) dx &= e^x \sin(x) - e^x \cos(x) + c \\
	\Leftrightarrow \int e^x \sin(x) dx &= \frac{1}{2}e^x (\sin(x) - \cos(x)) + \frac{1}{2}c \forall c \in \mathbb{R}
\end{align*}

* Aufgabe 3
** a)
\begin{align*}
    \int 2\cot(x)dx &= 2 \int \cot(x)dx \\
        &= \int \frac{\cos(x)}{\sin(x)}dx
\end{align*}

\begin{math}
    \text{Substituiere } u = \sin(x) \rightarrow \frac{du}{dx} = \cos(x) \rightarrow dx = \frac{1}{\cos(x)}du:
\end{math}

\begin{equation*}
    = \int \frac{1}{u}du = \ln(u)
\end{equation*}

\begin{math}
    \text{Ruecksubstitution von } u = \sin(x) \rightarrow \ln(\sin(x))
\end{math}

\begin{equation*}
    \int 2\cot(x) dx = 2\ln|\sin(x)| + c, c \in \R
\end{equation*}

** b)

\begin{equation*}
    \int x^3e^{-x^4+1}dx
\end{equation*}

\begin{math}
    \text{Substituiere } u = -x^4+1 \rightarrow \frac{du}{dx} = -4x^3 \rightarrow dx = -\frac{1}{4x^3}du:
\end{math}

\begin{equation*}
    = -\frac{1}{4} \int e^u dx = - \frac{1}{4}e^u
\end{equation*}

\begin{math}
    \text{Ruecksubstitution von } u = -x^4+1 \rightarrow -\frac{1}{4}e^{-x^4+1}
\end{math}

\begin{equation*}
    \int x^3e^{-x^4+1}dx = - \frac{e^{-x^4+1}}{4}+c, c \in \R
\end{equation*}

** c)
\begin{equation*}
\int \frac{1+\ln(x)}{x^x}dx
\end{equation*}

Substitution:

\begin{align*}
    u &= \frac{1}{x^x} = x^{-x} = e^{-x\ln(x)} \\
    \frac{du}{dx} &= e^{-x\ln(x)} (-\ln(x) - x \frac{1}{x}) \\
    &= e^{-x\ln(x)} (-1 - \ln(x)) \\
    &= \frac{-(\ln(x)+1)}{x^x} \\
    \Leftrightarrow dx &= \frac{x^x}{-\ln(x)-1}du:
\end{align*}

Damit gilt

\begin{equation*}
    \int \frac{1+\ln(x)}{x^x}dx = - \int du = -u
\end{equation*}

\begin{math}
\text{Ruecksubstitution von  } u = \frac{1}{x^x}:
\end{math}

\begin{equation*}
\int \frac{1+\ln(x)}{x^x}dx = -\frac{1}{x^x}+c, c \in \R
\end{equation*}
