

#+TITLE: Analysis I und Lineare Algebra f端r Ingenieurwissenschaften \large @@latex: \\@@ Hausaufgabe 05 - Al-Maweri 13
#+AUTHOR: Daniel Geinets (453843), Christopher Neumann (409098), Dennis Schulze (458415)

#+LATEX_CLASS_OPTIONS: [a4paper, 11pt]

#+LATEX_HEADER: \usepackage{braket}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[AUTO]{babel}

#+LANGUAGE: de

#+LATEX: \setcounter{secnumdepth}{0}
#+LATEX: \newcommand{\tuple}[1]{\left(#1\right)}
#+LATEX: \renewcommand{\cfrac}[3]{#1 \tuple{\frac{#2}{#3}}}
#+LATEX: \newcommand{\R}{\mathbb{R}}
#+LATEX: \newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
#+LATEX: \newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
#+LATEX: \newcommand{\N}{\mathbb{N}}
#+LATEX: \newcommand{\C}{\mathbb{C}}

#+LATEX: \makeatletter
#+LATEX: \renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
#+LATEX:   \hskip -\arraycolsep
#+LATEX:   \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
#+LATEX:   \array{#1}}
#+LATEX: \makeatother

\pagebreak

* Aufgabe 1
** a)
Es gilt

\begin{align*}
    [A|b] = 
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        -2 & 2i & 0 & 2 & -4 \\
        -4 & 4i & -i & 7 & -8 \\
        1 & i & 2 & -1 & 4
    \end{array} \right] \\
    \xrightarrow{\text{II} - 2\text{I}}
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        -2 & 2i & 0 & 2 & -4 \\
        0 & 0 & -i & 3 & 0 \\
        1 & i & 2 & -1 & 4
    \end{array} \right] \\
    \xrightarrow{2\text{III} + \text{I}}
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        -2 & 2i & 0 & 2 & -4 \\
        0 & 0 & -i & 3 & 0 \\
        0 & 4i & 4 & 0 & 4
    \end{array} \right] \\
    \xrightarrow{\text{II} \leftrightarrow \text{III}}
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        -2 & 2i & 0 & 2 & -4 \\
        0 & 4i & 4 & 0 & 4 \\
        0 & 0 & -i & 3 & 0
    \end{array} \right] \\
    \xrightarrow{\text{II} - 4i\text{III}}
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        -2 & 2i & 0 & 2 & -4 \\
        0 & 4i & 0 & -12i & 4 \\
        0 & 0 & -i & 3 & 0
    \end{array} \right] \\
    \xrightarrow{\text{I} - \frac{1}{2}\text{II}}
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        -2 & 0 & 0 & 2+6i & -6 \\
        0 & 2i & 0 & -6i & 2 \\
        0 & 0 & -i & 3 & 0
    \end{array} \right] \\
    \xrightarrow{\frac{-1}{2}\text{I}, \frac{-i}{2}\text{II}, i\text{II}}
    & \left[ \begin{array}{@{}cccc|c@{}}
        1 & 0 & 0 & -1-3i & -3 \\
        0 & 1 & 0 & -3 & i \\
        0 & 0 & 1 & 3i & 0
    \end{array} \right] \\
\end{align*}

** b)
Aus dem LGS aus a) folgt mit $x_1, x_2, x_3, x_4 \in \C$

\begin{align*}
    \text{(I)  } 0 &= x_1 + (-1 - 3i)x_4 \Rightarrow x_1 = (1 + 3i)x_4 \\
    \text{(II)  } 0 &= x_2 - 3 x_4 \Rightarrow             x_2 = 3 x_4 \\
    \text{(III)  } 0 &= x_3 + 3i x_4 \Rightarrow         x_3 = -3i x_4 \\
\end{align*}

damit gilt dann f端r den Kern($A$)

\begin{align*}
    \text{Kern}(A) &= \left\{ \begin{bmatrix} (1 + 3i)z \\ 3 z \\ -3i z \\ z \end{bmatrix} \Bigg| z \in \C \right\} \\
    &= \text{span} \left\{ \begin{bmatrix} 1 + 3i \\ 3 \\ -3i \\ 1 \end{bmatrix} \right\} \\
    &= \mathbb{L}(A, 0)
\end{align*} 
            
** c)
Es gilt

\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & -1-3i \\
        0 & 1 & 0 & -3 \\
        0 & 0 & 1 & 3i
    \end{bmatrix} \cdot
    \begin{bmatrix}
        3 \\
        -i \\
        0 \\
        0
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 3 \\ -i \\ 0 \end{bmatrix}
\end{align*}

Vergleiche mit dem LGS aus a)

$$ \begin{bmatrix} 3 \\ -i \\ 0 \\ 0 \end{bmatrix} \in \mathbb{L}(A, b) $$

desweiteren gilt

\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & -1-3i \\
        0 & 1 & 0 & -3 \\
        0 & 0 & 1 & 3i
    \end{bmatrix} \cdot
    \begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        1 \\
        0
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \\ 1 \end{bmatrix} \neq \begin{bmatrix} 3 \\ -i \\ 0 \end{bmatrix}
\end{align*}

Vergleiche mit dem LGS aus a)

$$ \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \\ 1 \\ 0 \end{bmatrix} \not\in \mathbb{L}(A, b) $$

** d)
aus b):
$$\mathbb{L} = \left\{\begin{bmatrix} (1 + 3i)t \\ 3t \\ 3it \\ t\end{bmatrix}, t \in \mathbb{C}\right\}$$
\newline
aus c):
$$\mathbb{L}(A, b) = \begin{bmatrix} 3 \\ -i \\ 0 \\ 0\end{bmatrix} + \mathbb{L}(A, 0)$$

* Aufgabe 2
** a)
Rang($A_1$) = 3, Rang($A_2$) = 3, Rang($A_3$) = 2, Rang($A_4$) = 2

** b)

\begin{equation*}
    A_1: \text{span} \left\{ \begin{bmatrix} 2 \\ 0 \\ 0\end{bmatrix}, \begin{bmatrix} 1 \\ 1 \\ 0\end{bmatrix}, \begin{bmatrix} 2 \\ 0 \\ 1\end{bmatrix}\\
    \begin{bmatrix} -2 \\ 4 \\ 3\end{bmatrix} \right\} \neq B(A_1)
\end{equation*}


da:

\begin{equation*}
    \begin{bmatrix} -2 \\ 4 \\ 3\end{bmatrix} = 4\begin{bmatrix} 1 \\ 1 \\ 0\end{bmatrix} +
    3\begin{bmatrix} 2 \\ 0 \\ 1\end{bmatrix} - 6\begin{bmatrix} 2 \\ 0 \\ 0\end{bmatrix}
\end{equation*}

$$A_2: \text{span}\left\{\begin{bmatrix} 1 \\ 0 \\ 0 \\ 0\end{bmatrix}, \begin{bmatrix} 2 \\ 4 \\ 0 \\ 0\end{bmatrix}, \\
\begin{bmatrix} 3 \\ 5 \\ 6 \\ 0\end{bmatrix}\right\} = B(A_2)$$


da:

$$\lambda_1\begin{bmatrix} 1 \\ 0 \\ 0 \\ 0\end{bmatrix} \neq \lambda_2\begin{bmatrix} 2 \\ 4 \\ 0 \\ 0\end{bmatrix} \neq \\
\lambda_3\begin{bmatrix} 3 \\ 5 \\ 6 \\ 0\end{bmatrix}$$

$$A_3: \text{span}\left\{\begin{bmatrix} 11 \\ 0\end{bmatrix}, \begin{bmatrix} 12 \\ 0\end{bmatrix}, \begin{bmatrix} 0 \\ 2\end{bmatrix}\right\} \\
\neq B(A_3)$$


da:

$$\begin{bmatrix} 12 \\ 0\end{bmatrix} = \frac{12}{11}\begin{bmatrix} 11 \\ 0\end{bmatrix}$$

$$A_4: \text{span} \left\{\begin{bmatrix} 3 \\ 0\end{bmatrix}, \begin{bmatrix} 4 \\
2\end{bmatrix}\right\} = B(A_3)$$

da:

$$\lambda_1\begin{bmatrix} 3 \\ 0\end{bmatrix} \neq \lambda_2\begin{bmatrix} 4 \\ 2\end{bmatrix}$$

** c)
allg: $\dim(\text{Kern}(A)) = n - r = n - \text{Rang}(A)$
$$ \dim(\text{Kern}(A_1)) = 4 - 3 = 1 $$
$$ \dim(\text{Kern}(A_2)) = 3 - 3 = 0 $$

** d)

\begin{equation*}
    \begin{bmatrix} 3 & 4 \\ 0 & 2\end{bmatrix} = 3\begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -2\end{bmatrix} +
    2\begin{bmatrix} 0 & 2 \\ 0 & 1\end{bmatrix} + 6\begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 1\end{bmatrix} +
    0\begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 1 & 0\end{bmatrix}
\end{equation*}


\begin{equation*}
    \Rightarrow K_B(A_4) = \begin{bmatrix} 6 \\ 2 \\ 3 \\ 0\end{bmatrix}
\end{equation*}

* Aufgabe 3
Gegeben seien
$$f: \mathbb{C}^3 \rightarrow \mathbb{C}^2, \begin{bmatrix} a \\ b \\ c\end{bmatrix} \mapsto \begin{bmatrix} ia + b \\ 2ic\end{bmatrix}, \\
g: \mathbb{C}^3 \rightarrow \mathbb{C}^2, \begin{bmatrix} a \\ b \\ c\end{bmatrix} \mapsto \begin{bmatrix} a \\ c + 1\end{bmatrix}$$

** a)
f:
$$\overrightarrow{v} + \overrightarrow{w} \in \mathbb{C}^3, \overrightarrow{v} =   \begin{bmatrix} a_1 \\ b_ 1\\ c_1\end{bmatrix}, \\
\overrightarrow{w} = \begin{bmatrix} a_2 \\ b_2 \\ c_2\end{bmatrix}$$

\begin{align*}
    f(\overrightarrow{v} + \overrightarrow{w}) &= f \left( \begin{bmatrix} a_1 + a_2 \\ b_ 1 + b_2\\ c_1 + c_2\end{bmatrix} \right) \\
    &= \begin{bmatrix} i(a_1 + a_2) + b_1 + b_2 \\ 2i(c_ 1 + c_2)\end{bmatrix} =
    \begin{bmatrix} ia_1 + b_1 \\ 2ic_1 \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} ia_2 + b_2 \\ 2ic_2 \end{bmatrix} \\
    &= f(\overrightarrow{v}) + f(\overrightarrow{w})
\end{align*}

$$\Rightarrow\text{f ist geschlossen in Addition}$$

\begin{align*}
    \lambda \in \mathbb{R}, f(\lambda\overrightarrow{v}) &= f \left( \lambda\begin{bmatrix} a_1 \\ b_ 1\\ c_1\end{bmatrix} \right) \\
    &= \begin{bmatrix} \lambda ia_1 + \lambda b_1 \\ \lambda 2ic_ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} \lambda(ia_1 + b_1) \\ \lambda 2ic_ 1 \end{bmatrix} \\
    &= \lambda f(\overrightarrow{v})
\end{align*}

$$\Rightarrow\text{f ist homogen}$$
$$\Rightarrow\text{f ist additiv und homogen}\Rightarrow\text{f ist linear}$$

g:
$$\lambda \in \mathbb{R}, g(\lambda\overrightarrow{v}) = g \left( \lambda\begin{bmatrix} a_1 \\ b_ 1\\ c_1\end{bmatrix} \right)  \\
= \begin{bmatrix} \lambda a_1 \\ \lambda c_1 + 1\end{bmatrix} \neq \begin{bmatrix} \lambda a_1 \\ \lambda(c_1 + 1)\end{bmatrix} = \\
\lambda\begin{bmatrix} a_1 \\ c_1 + 1\end{bmatrix} =
\lambda g(\overrightarrow{v})$$
$$\Rightarrow\text{nicht homogen}$$
$$\Rightarrow\text{g ist nicht linear}$$


** b)
$$f\left(\begin{bmatrix} a \\ b \\ c\end{bmatrix}\right) = A\begin{bmatrix} a \\ b \\ c\end{bmatrix} \text{f端r alle} \begin{bmatrix} a \\ b \\ c\end{bmatrix} \in \mathbb{C}^3$$
$$f: \begin{bmatrix} a \\ b \\ c\end{bmatrix} \mapsto \begin{bmatrix} ia + b\\ 2ic\end{bmatrix} \Rightarrow \lambda_1 = i, \lambda_2 = 1, \lambda_3 = 2i$$
$$\Rightarrow A = \begin{bmatrix} i & 1 & 0 \\ 0 & 0 & 2i\end{bmatrix}$$

** c)
Kern(f) = Kern(A)
Also:
$$\text{Kern}(A): A\overrightarrow{x} = \overrightarrow{0}$$
$$\Rightarrow \begin{bmatrix}[ccc|c] i & 1 & 0 & 0\\ 0 & 0 & 2i & 0\end{bmatrix} \xrightarrow{-i\text{I}} \\
\begin{bmatrix}[ccc|c] 1 & -i & 0 & 0\\ 0 & 0 & 2i & 0\end{bmatrix}  \xrightarrow{-\frac{1}{2}i\text{II}} \\
\begin{bmatrix}[ccc|c] 1 & -i & 0 & 0\\ 0 & 0 & 1 & 0\end{bmatrix}$$
$$\Rightarrow x_1 = it, x_2 = t, x_3 = 0$$
$$\text{Kern}(A) = \text{span}\left\{\begin{bmatrix} it \\ t\\ 0\end{bmatrix}\right\}$$
F端r $x_2 = t = 1$:
$$\Rightarrow \begin{bmatrix} i \\ 1\\ 0\end{bmatrix} \Rightarrow \left\{\begin{bmatrix} i \\ 1\\ 0\end{bmatrix}\right\} = \text{B}(\text{Kern}(f))$$
$\left\{\begin{bmatrix} i \\ 1\\ 0\end{bmatrix}\right\}$ ist eine Basis von Kern(f)


** d)
Ist f injektiv/surjektiv?
\newline
\newline
f ist nicht injektiv, da: 
$$\dim(\text{Kern}(f)) = 1 \neq 0$$
f ist surjektiv, da: 
$$\dim(\C^3) - \dim(\text{Kern}(f)) = 3 -1 = 2 = \dim(\text{Bild}(f)) = \dim(\C^2)$$

